{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_063523",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "만육 최양 선생 유허비"
    },
    "text": "ムン洞に建てられたチェさん先生の碑石は花崗岩で作られていて、大きさは高さ1.5m、幅1m、厚さ0.4mだ。碑文は労使キチョンジンが書いており、チェヤンウィ者はベクハムで号はマンユク、本貫は全州だ。チェさんは1315年に生まれて外叔の鄭夢周(チョン・モンジュ)に師事した。29歳に大過に科挙に合格した後、複数の官職を経て、官位がボムンガク大提学に達した。3年間、八公山で隠居生活をし、1424年74歳で死去した。世宗はチェヤンウィの子孫たちが軍役を免除受けられるようにトゥクリョンを降り、都承旨にチジェムンを書いてくれと要請した。太宗と世宗(セジョン)が記録された《クムガムロク》にはチェさん先生の話があって、1834年にはチュンイク球という諡号を受けた。チェヤンウィサウスの瑞山(ソサン)書院とあり、書院は破壊されたままで残っているが、徳岩書院と霊界書院は、祭享が行われている。1992年6月20日に全羅北道文化財に指定された。",
    "QA": [
        {
            "question": "チェさん先生の碑石は何で作られていますか？",
            "answer": "花崗岩で作られています。"
        },
        {
            "question": "チェさん先生の碑石の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "高さは1.5m、幅は1m、厚さは0.4mです。"
        },
        {
            "question": "チェさん先生の号は何ですか？",
            "answer": "チェヤンウィ者はベクハムで号はマンユクです。"
        },
        {
            "question": "チェさん先生の本貫はどこですか？",
            "answer": "本貫は全州です。"
        },
        {
            "question": "チェさん先生が師事した人物は誰ですか？",
            "answer": "外叔の鄭夢周(チョン・モンジュ)に師事しました。"
        },
        {
            "question": "チェさん先生は何歳で大過に科挙に合格しましたか？",
            "answer": "29歳で大過に科挙に合格しました。"
        },
        {
            "question": "チェさん先生の最終的な官職は何でしたか？",
            "answer": "官位がボムンガク大提学に達しました。"
        },
        {
            "question": "チェさん先生は何年間八公山で隠居生活をしましたか？",
            "answer": "3年間八公山で隠居生活をしました。"
        },
        {
            "question": "チェさん先生は何歳で亡くなりましたか？",
            "answer": "1424年74歳で亡くなりました。"
        },
        {
            "question": "チェさん先生の子孫たちはどのような特権を受けられるようになりましたか？",
            "answer": "世宗はチェヤンウィの子孫たちが軍役を免除受けられるようにトゥクリョンを降りました。"
        },
        {
            "question": "チェさん先生の話が記録された文献の名前は何ですか？",
            "answer": "太宗と世宗(セジョン)が記録された《クムガムロク》にチェさん先生の話が記録されています。"
        },
        {
            "question": "チェさん先生は何の諡号を受けましたか？",
            "answer": "1834年にチュンイク球という諡号を受けました。"
        },
        {
            "question": "チェさん先生の書院はまだ残っていますか？",
            "answer": "瑞山(ソサン)書院は破壊されたままで残っていますが、徳岩書院と霊界書院は祭享が行われています。"
        },
        {
            "question": "チェさん先生の碑石は何年に文化財に指定されましたか？",
            "answer": "チェさん先生の碑石は1992年6月20日に全羅北道文化財に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 303,
        "QA": 481
    }
}